<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Simposio DNU70/2023 on ICON•S Argentina</title>
    <link>https://iconsar.github.io/tags/simposio-dnu70/2023/</link>
    <description>Recent content in Simposio DNU70/2023 on ICON•S Argentina</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language><atom:link href="https://iconsar.github.io/tags/simposio-dnu70/2023/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Posición de ICON•S Argentina ante el DNU 70/2023</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/icon_dnu/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/icon_dnu/</guid>
      <description>El Decreto 70/2023 Este Decreto de Necesidad y Urgencia, que busca implementar una reforma legislativa masiva, incluyendo cambios y derogaciones de normativas de la más diversa temática, viene a exceder los límites de una medida excepcional, sin ajustarse a las situaciones que la Constitución contempla para su uso legítimo. Incluso sin entrar a valorar sus contenidos específicos, su amplitud y la falta de una urgencia claramente demostrada lo colocan fuera del estrecho y riguroso marco constitucional permitido para los DNU.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EL DNU 70/2023 es inconstitucional, nulo y de nulidad absoluta e insanable.</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/dnus/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/dnus/</guid>
      <description>I. La Constitución es clara y contundente: te prohibiré dos veces para que te quede claro 1 I.1. Una vez El Poder Ejecutivo no debe ejercer facultades legislativas: &amp;ldquo;no podrá en ningún caso emitir disposiciones de carácter legislativo&amp;rdquo; (encabezado del artículo 99 inciso 3 CN). Es general: no solo abarca los DNU, sino cualquier norma emanada del poder ejecutivo que implique &amp;ldquo;emitir disposiciones de carácter legislativo&amp;rdquo;.2
La prohibición es clara. La Constitución utiliza términos estrictos y unívocos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milei: más irresponsable que audaz</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/dnus_rg/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/dnus_rg/</guid>
      <description>Publicado originalmente en El País el 24 de diciembre de 2023, disponible aquí.
Los primeros días de Javier Milei como Presidente, en la Argentina, muestran a un gobierno más atolondrado que dinámico, más irresponsable que audaz. El gobierno exhibe un alto grado de improvisación e impericia, cuando las radicales medidas que impulsa exigen de acuerdos amplios para poder sostenerse en el tiempo. Más que la inspiración que llega desde &amp;ldquo;las fuerzas del Cielo&amp;rdquo; (las que suele invocar el Presidente), lo que traslucen los primeros movimientos de esta nueva administración es una combinación de ingenuidad e impericia llamativas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
