<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Institucional on ICON•S Argentina</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/institucional/</link>
    <description>Recent content in Institucional on ICON•S Argentina</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/institucional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rechazo a la candidatura de Ariel Lijo a la Corte Suprema de Justicia</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lijo/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lijo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quienes firmamos esta carta, integrantes del capítulo argentino de la International Society of Public Law (ICON•S), queremos dejar asentada nuestra oposición a la nominación del juez Ariel Lijo a la Corte Suprema de Justicia de la Nación (CSJN).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Corte Suprema tiene la misión imprescindible de asegurar la supremacía de la constitución, la equidad del proceso político democrático y garantizar el respeto y realización de los derechos fundamentales. La suerte de esta misión depende de manera crítica de la idoneidad, moralidad, virtudes cívicas, compromiso democrático y  competencia de sus cinco integrantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arrancamos</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/presentacion/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/presentacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/flyer.png&#34; alt=&#34;Programa primer evento&#34; title=&#34;Flyer&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Queríamos compartir con ustedes el programa del primer encuentro del capítulo argentino de ICON•S. El encuentro tendrá lugar el 27 de mayo de 2021, entre las 10 y las 18 horas de acuerdo al cronograma que presentamos en el flyer. Vamos a discutir cuatro artículos o borradores que abordan temas de los más diversos. La modalidad es presentación, breve comentario, y discusión horizontal. Se presume lectura previa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ICON•S Argentina en ICON Mundo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/iconmundo/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/iconmundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Compartimos aquí el calendario de presentaciones / participaciones de integrantes del capítulo en el evento global ICON•S Mundo (al que, por cierto, todavía &lt;a href=&#34;https://mundo.icon-society.org/&#34;&gt;se pueden inscribir gratuitamente&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gustavo Arballo coordina una disusión sobre federalismo → panel &lt;a href=&#34;https://mundo.icon-society.org/event/federalism-perspectives-lessons-from-argentina-spanish/&#34;&gt;26&lt;/a&gt;. Participa Damián Azrak, Emiliano Vitaliani, Patricio Méndez Montenegro y María Lina Carrera. 🗓 6 de julio, 10:40&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pedro Caminos coordina una discusión sobre derecho internacional y &amp;ldquo;otras formas de cambiar al derecho público&amp;rdquo;. Panel &lt;a href=&#34;https://mundo.icon-society.org/event/constitutional-law-in-the-unmaking-international-law-and-other-ways-of-changing-public-law/&#34;&gt;50&lt;/a&gt;. Participan Florencia Saulino, Magalía Miranda, Patricio Méndez Montenegro, Lorena González Tocci, Ignacio Colombo Murua y Joaquín Millon. 🗓 6 de julio, 14:40&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
