<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ICON•S Argentina</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on ICON•S Argentina</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>V Encuentro Anual ICON•S Argentina (Programa provisorio)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/v_encuentro_programa/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/v_encuentro_programa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lugar&lt;/strong&gt;: Facultad de Derecho, Universidad Nacional de Mar del Plata&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Fecha&lt;/strong&gt;: 21 y 22 de agosto de 2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En los últimos años, las democracias del mundo han enfrentado múltiples desafíos que ponen en entredicho los fundamentos del constitucionalismo democrático. La creciente influencia de movimientos políticos que se alejan de los valores liberales, el debilitamiento de los poderes judiciales, los ataques a la libertad de prensa, y la creciente polarización política y agresividad de nuestra conversación pública desafían supuestos básicos de nuestros sistemas institucionales. La consolidación de liderazgos fuertes que tienden a debilitar los controles horizontales de un constitucionalismo que parece haber agotado sus recursos es una parte central del problema. La incapacidad de las instituciones democráticas de responder a las principales preocupaciones—tanto políticas como socioeconómicas—de los ciudadanos parece ser su contracara.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tertulias: Constitucionalismo Feminista. Tensión entre Constitución y Reforma</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/tertulias_4/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/tertulias_4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CUARTO CICLO&lt;/strong&gt;: &amp;ldquo;Tensión entre constitución y reforma: poder constituyente originario y derivado&amp;rdquo;. En este cuarto ciclo queremos seguir pensando cuál debería ser el posicionamiento feminista frente al asunto de la legitimación constitucional y el concepto de poder constituyente. En ese camino, esperamos avanzar hacia un análisis feminista de algunos de los procesos constituyentes recientes de América Latina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Corte Nazareno I</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/corte_nazareno/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/corte_nazareno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el marco de la Colección &lt;em&gt;La Corte y sus Presidencias&lt;/em&gt; (dirigida por Paula Gaido y Laura Clérico), compartimos el seminario que tendrá lugar el próximo &lt;strong&gt;27 de mayo&lt;/strong&gt; en la Sala Nino del Instituto Gioja, de la Facultad de Derecho Universidad de Buenos Aires.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Constitución, un decir</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/undecir/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/undecir/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;el-contrincante-ausente&#34;&gt;El contrincante ausente&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dicen que Ronald Dworkin tenía una capacidad única para presentar los trabajos de sus invitados en el seminario de filosofía de derecho que presidía en la Universidad de Nueva York. Primero los hacía sentir sumamente a gusto con la situación. Durante la primera hora se dedicaba a llevar a cabo la mejor reconstrucción posible de la tesis o de los argumentos del autor. Incluso, dicen que la reconstrucción de Dworkin era mejor que la desarrollada en el trabajo. Sin embargo, el panorama rápidamente cambiaba durante la segunda hora cuando Dworkin pasaba al ataque exponiendo todos los inconvenientes teóricos del &lt;em&gt;paper&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentación del libro &#34;Cuando hicimos historia&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/libro_juicio_a_las_juntas/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/libro_juicio_a_las_juntas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Extendemos una invitación de colegas de la UBA, sobre la presentación del nuevo libro &lt;a href=&#34;https://sigloxxieditores.com.ar/libro/cuando-hicimos-historia/?srsltid=AfmBOoo72jqfk6BF17gQjcbVh-D-xFYLWrU6ow7rffxPQDRkftRL0suj&#34;&gt;&lt;em&gt;Cuando hicimos historia. Acuerdos y desacuerdos en torno al Juicio a las Juntas&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Corte Boggiano</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/corte_boggiano/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/corte_boggiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Extendemos una invitación de colegas de la UBA, sobre la presentación del nuevo tomo de la colección La Corte y sus Presidencias, dirigida por Paula Gaido y Laura Clérico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>V Encuentro Anual ICON•S Argentina</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/v_encuentro/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/v_encuentro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lugar&lt;/strong&gt;: Facultad de Derecho, Universidad Nacional de Mar del Plata&#xA;&lt;strong&gt;Fecha&lt;/strong&gt;: 21 y 22 de agosto de 2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El capítulo argentino de la International Society of Public Law (ICON•S) invitan a académicos, investigadores y estudiantes de posgrado a presentar trabajos el V Encuentro Anual de ICON•S Argentina, que tendrá lugar en la Facultad de Derecho de la Universidad Nacional de Mar del Plata  el 21 y 22 de agosto de 2025.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tertulias: Constitucionalismo Feminista. El Feminismo En La Raíz Del Constitucionalismo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/tertulias_3/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/tertulias_3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[¡Compartimos información de colegas de Córdoba!]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es un seminario semanal de lecturas, para reflexionar críticamente sobre los presupuestos del constitucionalismo desde una perspectiva feminista. El proyecto se enmarca en el programa &amp;ldquo;Investigar en Red&amp;rdquo; de la Red ALAS (Red de Académicas/os Latinoamericanas/os del Derecho), y se realiza con el aval institucional de las Facultades de Ciencias Sociales de la Universidad Nacional de Córdoba y de la Universidad Nacional de Entre Ríos, y el auspicio de ICON-s Argentina (Capítulo Argentino de la International Society of Public Law).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pensamos en las Jornadas ICON•S Brasil 2025 (y en las del Capítulo Argentino)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/preparando_brasilia/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/preparando_brasilia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La conferencia anual de la &lt;a href=&#34;https://www.icon-society.org/icon-s-annual-conference/&#34;&gt;International Society of Public Law (ICON•S)&lt;/a&gt; es mucho más que un evento académico: es un espacio para aprender, intercambiar ideas y conocer a colegas y expertos de todo el mundo. En 2025 se hacen en julio (28-30) y tenemos la oportunidad de tenerlas bien cerca: Brasilia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuevas Perspectivas del Derecho Público</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/coleccion_ll/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/coleccion_ll/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La presentación de la colección &lt;strong&gt;Nuevas Perspectivas del Derecho Público&lt;/strong&gt; tendrá lugar el día lunes 16 de diciembre a las 18 hs en la sede de editorial La Ley, Tucumán 1471, Ciudad de Buenos Aires. Participarán Pedro Caminos, Lorena González Tocci y Fulvio Santarelli.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jonathan Miller en Córdoba: conferencia sobre Sarmiento y la Constitución</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/miller_cordoba/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/miller_cordoba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 10 de diciembre a las 16.30, el profesor Jonathan Miller (de la Southwestern Law School, Los Ángeles, EE UU) dictará la conferencia “‘Yankee-manía’ en la Argentina de Sarmiento (1868-1874): el transplante constitucional como ideología”. La actividad tendrá lugar en la Sala Vélez Mariconde de la Facultad de Derecho de la UNC (Obispo Trejo 241, planta alta).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ni el texto, ni la práctica, ni la emergencia: nada justifica los jueces en comisión</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/jueces_comision_1/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/jueces_comision_1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En diciembre de 2015, cuando la cláusula de los &amp;ldquo;nombramientos en comisión&amp;rdquo; fue reanimada desde su prolongado letargo, la sorpresa fue tal que la academia jurídica no tuvo a mano un tratamiento sofisticado del tema. En lo que pareció más producto de la indecisión que de la convicción, se formó un consenso relativamente veloz acerca de que se había tratado de un error político pero no necesariamente jurídico. Esta vez, ay, no tenemos excusa: el gobierno viene amenazando hace meses con nombrar jueces en comisión si el Senado no le otorga los acuerdos que busca. Esta vez deberemos opinar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VIII Jornadas de Historia y Filosofía del Derecho</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/u_congreso/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/u_congreso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[¡Compartimos información de colegas de Mendoza!]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Luego de ocho años ininterrumpidos, el 5 y 6 de diciembre se realizará una nueva edición de las Jornadas de Historia y Filosofía del Derecho. Desde sus comienzos, este foro ha tenido como objetivo la reunión de personalidades nacionales y extranjeras en Mendoza para debatir investigaciones novedosas desde una perspectiva comparada y con herramientas de teoría constitucional, derechos humanos, filosofía del derecho, filosofía política, sociología jurídica e historia del derecho.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tertulias: Constitucionalismo Feminista. El Feminismo En La Raíz Del Constitucionalismo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/tertulias_2/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/tertulias_2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[¡Compartimos información de colegas de Córdoba!]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En este segundo ciclo nos introducimos a fondo en preguntas como: ¿Cuánto de la idea de “poder constituyente” que hoy tenemos sigue embebida de las ideas de diferenciación sexual que se sancionaron con las primeras constituciones? ¿En qué medida ese poder constituyente responde a un “arquetipo viril” de la legitimidad del estado de derecho?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paola Bergallo</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/bergallo/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/bergallo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Paola Bergallo es doctora en Derecho por la Universidad de Stanford y magíster en Derecho por la Universidad de Columbia. Ha recibido becas de la Fundación Hewlett, el Consejo de Investigaciones de Noruega, y la Universidad Autónoma de Madrid. Es profesora asociada de la Universidad Torcuato Di Tella, investigadora adjunta del CONICET y directora del Área de Géneros de Fundar. Ha sido profesora invitada en la Universidad Pompeu Fabra y las Universidades de Puerto Rico y Los Andes. Ha liderado proyectos de investigación para el UNFPA, la OPS, el Center for Law and Social Transformation de CMI en la Universidad de Bergen y el Fondo Nórdico del Banco Mundial, entre otros. Co-dirige la Colección Derecho &amp;amp; Política en Siglo XXI Editores y sus trabajos han sido publicados en español e inglés. Ha colaborado con instituciones públicas como el Ministerio de Salud de la Nación y la Oficina de la Mujer de la Corte Suprema, y con organizaciones de la sociedad civil como el Centro de Estudios de Estado y Sociedad (CEDES) o Chequeado.com. En el ámbito regional integra el Comité Ejecutivo del SELA y es socia fundadora de la Red Alas. Sus áreas de investigación incluyen los temas de género, salud, ambiente y la relación entre el derecho y las políticas públicas, cuestiones que ha abordado desde la investigación socio-jurídica y el derecho público comparado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Gracias Santa Fe!</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/gracias_santa_fe/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/gracias_santa_fe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Queremos agradecer sinceramente a quienes participaron del evento de ICON•S Argentina en la Facultad de Ciencias Jurídicas y Sociales de la Universidad Nacional del Litoral en Santa Fe. Fue un encuentro intenso, amable, y enriquecedor&amp;mdash;en la ya cada vez más estable tradición de nuestro espacio. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¡Algunas fotos del encuentro!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Programa Santa Fe 2024 - Imaginación constitucional para una Argentina en crisis</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/santa_fe/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/santa_fe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este año se cumplen treinta años de la reforma constitucional de 1994 y como toda conmemoración, nos convoca a una reflexión sobre su legado histórico pero también sobre su actualidad y vigencia. El aniversario encuentra a la Argentina atravesando un período de extrema vulnerabilidad democrática, en línea con otras democracias de occidente que en los últimos años han vivido experiencias similares. En nuestro caso, la tensión bajo la que se encuentra el sistema político es el resultado de dos sucesos vinculados entre sí: el surgimiento de nuevos actores políticos cuyo compromiso con la democracia parece débil y una persistente y grave crisis económica. En este escenario, resulta relevante trazar un balance que vincule al diseño del constitucional argentino en todos los niveles con nuestro presente. ¿Qué quiso hacer la reforma de 1994? ¿Qué herramientas ofrece para lidiar con las tensiones actuales? ¿Cuál es su relevancia histórica y su legado? ¿En qué tuvo éxito y en qué fracasó? ¿Cómo se llevan nuestras instituciones con las crisis y con las emergencias? ¿Cómo podemos mejorarlas y protegerlas?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tertulias: Constitucionalismo feminista. El feminismo en la raíz del constitucionalismo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/constitucionalismo_feminista/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/constitucionalismo_feminista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Compartimos y auspiciamos una actividad organizada por colegas de la &lt;strong&gt;Universidad Nacional de Córdoba&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;Red Alas&lt;/strong&gt;. ¡Súmense!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rechazo a la candidatura de Ariel Lijo a la Corte Suprema de Justicia</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lijo/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lijo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quienes firmamos esta carta, integrantes del capítulo argentino de la International Society of Public Law (ICON•S), queremos dejar asentada nuestra oposición a la nominación del juez Ariel Lijo a la Corte Suprema de Justicia de la Nación (CSJN).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Corte Suprema tiene la misión imprescindible de asegurar la supremacía de la constitución, la equidad del proceso político democrático y garantizar el respeto y realización de los derechos fundamentales. La suerte de esta misión depende de manera crítica de la idoneidad, moralidad, virtudes cívicas, compromiso democrático y  competencia de sus cinco integrantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Imaginación constitucional para una Argentina en crisis</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/cuarto_encuentro_conv/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/cuarto_encuentro_conv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este año se cumplen treinta años de la reforma constitucional de 1994 y como toda conmemoración, nos convoca a una reflexión sobre su legado histórico pero también sobre su actualidad y vigencia. El aniversario encuentra a la Argentina atravesando un período de extrema vulnerabilidad democrática, en línea con otras democracias de occidente que en los últimos años han vivido experiencias similares.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Posición de ICON•S Argentina ante el DNU 70/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/icon_dnu/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/icon_dnu/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;el-decreto-702023&#34;&gt;El Decreto 70/2023&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este Decreto de Necesidad y Urgencia, que busca implementar una reforma legislativa masiva, incluyendo cambios y derogaciones de normativas de la más diversa temática, viene a exceder los límites de una medida excepcional, sin ajustarse a las situaciones que la Constitución contempla para su uso legítimo. Incluso sin entrar a valorar sus contenidos específicos, su amplitud y la falta de una urgencia claramente demostrada lo colocan fuera del estrecho y riguroso marco constitucional permitido para los DNU.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leyes en la mira: ¿por qué es urgente eliminar el género?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/dnu_jc/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/dnu_jc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tras la promulgación del Decreto de Necesidad y Urgencia (DNU) 70/2023 y poco después de su asunción, el presidente de la República Argentina, Javier Milei, convocó al Congreso de la Nación a sesiones extraordinarias mediante el Decreto 76/2023. Esta convocatoria tuvo el propósito de abordar diversos convenios económicos con empresas extranjeras y presentar el proyecto de Ley de Reforma del Estado. Finalmente, el proyecto de ley fue ingresado bajo el título &amp;ldquo;Proyecto de Ley de Bases y Puntos de Partida para la Libertad de los Argentinos, también conocida coloquialmente como Ley Ómnibus&amp;rdquo; (en delante PLO), actualmente en debate de comisión.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La claridad de la Constitución Nacional y el DNU 70/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/dnu_cl/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/dnu_cl/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;i-introducción-y-contexto-político&#34;&gt;I. Introducción y contexto político&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;La hoja de ruta de este breve trabajo será la siguiente, principalmente queremos volcar algunos aportes sobre lo que creemos una clara violación del artículo 99, inciso 3 de la Constitución Nacional por parte del Decreto de Necesidad y Urgencia 70/2023.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Previamente a entrar en ese núcleo constitucional, la mencionada inconstitucionalidad del DNU 70/2023 por violación del artículo 99, inciso 3 de la Constitución Nacional, queremos además analizar nocionalmente y desde un punto de vista también jurídico constitucional la cuestión de la emergencia pública como una inconstitucionalidad &amp;ldquo;anexa&amp;rdquo; pero no menos importante que casi no ha sido abordada doctrinariamente con la importancia que requiere por ser el corazón del DNU 70/2023 (es su artículo 1°).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre el proyecto de ley &#34;omnibus&#34;, su carga, su destino y su ruta...</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/dnu_ga/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/dnu_ga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta entrada fue publicada originalmente el 31 de diciembre, con leves modificaciones, en Cenital, &lt;a href=&#34;https://cenital.com/mas-que-un-omnibus-un-acordeon-una-delegacion-de-poderes-sin-antecedentes/&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El punto desde el que debe entenderse el vasto proyecto denominado &lt;a href=&#34;https://bcn.gob.ar/uploads/adjuntos/Dossier-277-leg-Nacional-Indice-analitico-Proyecto-ley-bases.pdf&#34;&gt;&amp;ldquo;Ley de bases y puntos de partida para la libertad de los argentinos&amp;rdquo;&lt;/a&gt; es lo que nos permite entender su lógica y su problema primordial. No solo es una &lt;em&gt;ley ómnibus&lt;/em&gt;&amp;mdash;como es la denominación coloquial que hoy prevalece&amp;mdash;, sino además una &lt;em&gt;ley acordeón&lt;/em&gt;, que el Ejecutivo podrá estirar a su criterio a través de la delegación de facultades que explícitamente le confiere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuando las formas desafían a los objetivos</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/dnu_nz/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/dnu_nz/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;i-introducción&#34;&gt;I. Introducción&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;De la motivación del Decreto de Necesidad y Urgencia n° 70/2023 surge que mediante su dictado se buscó &amp;ldquo;revertir la confianza&amp;rdquo; (sic) por medio de &amp;ldquo;un programa integral de reformas económicas que quiebre en forma decidida las causas profundas de la decadencia de nuestro país&amp;rdquo;, y que &amp;ldquo;esas causas se encuentran en una estructura económica que se basa en la cooptación de rentas de la población a través de un esquema corporativo, que se apoya en muchos casos en regulaciones arbitrarias que no tienen como fin el bien común y que entorpecen el normal desenvolvimiento de la economía e impiden el libre desarrollo de las capacidades económicas de nuestro país&amp;rdquo;. Para ello, se sostiene, &amp;ldquo;resulta imperiosa la eliminación de numerosas regulaciones que ahogan a las fuerzas productivas de la república&amp;rdquo;. En suma, se busca desregular, o &amp;ldquo;regular mejor&amp;rdquo;, diversos aspectos del funcionamiento de la economía con el objetivo de generar seguridad jurídica a fin de garantizar las inversiones que dinamizarán la economía argentina y la despertarán de su actual letargo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DNU 70/2023: El urgente rol del Congreso ante un decreto inconstitucional</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/dnu_he/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/dnu_he/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tal como explica Laura Clérico en su texto publicado en este mismo blog &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, la inconstitucionalidad del DNU 70/2023 deriva&amp;mdash;en primer término&amp;mdash;de la ausencia de los supuestos que habilitan el dictado de este tipo de decretos. No se han producido las &amp;ldquo;circunstancias excepcionales&amp;rdquo; que la CN establece en el art. 99.3 y que la Corte ha desarrollado conceptualmente en su jurisprudencia. Otras inconstitucionalidades podrán encontrarse, seguramente, en uno o más de sus artículos, por afectar derechos específicos, o los principios de igualdad, razonabilidad o no regresividad, entre otros. Esa discusión se planteará también en las instancias judiciales. Aquí me remito a los sustanciales argumentos que la profesora Clérico ha expuesto para fijar así la inconstitucionalidad del DNU como punto de partida de esta breve intervención, que no tiene pretensión doctrinaria sino solamente la de aportar, en un contexto que evoluciona muy rápido, otras ideas para pensar la acción.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roberto Gargarella</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/garga/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/garga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Abogado, sociólogo (UBA). Doctor en Derecho por la UBA y la Universidad de Chicago. Post-doctor en Balliol College, Oxford. Autor de una veintena de libros, incluyendo &amp;ldquo;Latin American Constitutionalism, 1810-2010&amp;rdquo; (Oxford U.P., 2013), y &amp;ldquo;The Legal Foundations of Inequality&amp;rdquo; (Cambridge U.P., 2010).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un DNU-Comodín: La inconstitucionalidad del DNU 70/23</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/dnus_mp/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/dnus_mp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Publicado originalmente &lt;a href=&#34;https://clavomiremoenelrio.blogspot.com/2023/12/porque-el-decreto-n-7023-es.html&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;El artículo 1° del Decreto de Necesidad y Urgencia N°70 (20/12/2023) declara la emergencia pública [^1:]. Esta declaración es inconstitucional porque el Poder Ejecutivo no tiene competencia para hacerla, ya que el artículo 76 de la Constitución Nacional (CN) se la atribuye al Congreso.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La potestad de declarar la emergencia pública no es autónoma, sino compuesta. Ella tiene la función de dar un marco material, y de fundar la &lt;em&gt;delegación&lt;/em&gt; temporal de competencias legislativas en el Poder Ejecutivo. De modo que sólo el órgano que puede delegar esas competencias legislativas (ya que le son propias) es el que puede fundar y dar marco a la delegación a través de la declaración de emergencia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EL DNU 70/2023 es inconstitucional, nulo y de nulidad absoluta e insanable.</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/dnus/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/dnus/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;i-la-constitución-es-clara-y-contundente-te-prohibiré-dos-veces-para-que-te-quede-claro&#34;&gt;I. La Constitución es clara y contundente: te prohibiré dos veces para que te quede claro &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;i1-una-vez&#34;&gt;I.1. Una vez&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El &lt;em&gt;Poder Ejecutivo&lt;/em&gt; no debe ejercer facultades legislativas: &amp;ldquo;&lt;em&gt;no podrá en ningún caso emitir disposiciones de carácter legislativo&lt;/em&gt;&amp;rdquo; (encabezado del artículo 99 inciso 3 CN). Es general: no solo abarca los DNU, sino cualquier norma emanada del poder ejecutivo que implique &amp;ldquo;emitir disposiciones de carácter legislativo&amp;rdquo;.&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La prohibición es clara. La Constitución utiliza términos estrictos y unívocos. Delimita claramente el alcance de la prohibición (&amp;ldquo;ningún caso&amp;rdquo;), la conducta prohibida (emitir disposiciones de carácter legislativo), el órgano estatal a la que se dirige la prohibición (Poder Ejecutivo) y en caso de violación la consecuencia jurídica (nulidad absoluta e insanable), dando pleno sentido al mandato de legalidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Milei: más irresponsable que audaz</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/dnus_rg/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/dnus_rg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Publicado originalmente en El País el 24 de diciembre de 2023, disponible &lt;a href=&#34;https://elpais.com/argentina/2023-12-24/el-gobierno-de-milei-mas-irresponsable-que-audaz.html&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los primeros días de Javier Milei como Presidente, en la Argentina, muestran a un gobierno más atolondrado que dinámico, más irresponsable que audaz. El gobierno exhibe un alto grado de improvisación e impericia, cuando las radicales medidas que impulsa exigen de acuerdos amplios para poder sostenerse en el tiempo. Más que la inspiración que llega desde &amp;ldquo;las fuerzas del Cielo&amp;rdquo; (las que suele invocar el Presidente), lo que traslucen los primeros movimientos de esta nueva administración es una combinación de ingenuidad e impericia llamativas. Así, en las dos áreas principales en las que ha actuado hasta ahora, y que revisaré a continuación: la social, sobre todo a través de un intento de &amp;ldquo;restablecimiento del orden&amp;rdquo; en la calle (frente a la &amp;ldquo;protesta social&amp;rdquo;); y la económica, por medio de una arrasadora iniciativa &amp;ldquo;desregulatoria&amp;rdquo;. Anticipo mi juicio al respecto: el contenido de lo que se está haciendo es, en general, muy reprochable, ya que contradice derechos básicos de nuestra demandante Constitución; y los medios a los que se está recurriendo resultan insostenibles, por implicar violaciones graves en los procedimientos jurídicamente establecidos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Actividades UBA/UNSAM</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/coloquio_uba_unsam/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/coloquio_uba_unsam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el marco de la visita de la profesora Francisca Pou Giménez de la Universidad Autónoma de México (UNAM) a Buenos Aires, se llevarán a cabo varias actividades (algunas con transmisión por Internet). Entre ellas, la &lt;a href=&#34;&#34;&gt;presentación del libro&lt;/a&gt; &lt;em&gt;Proportionality and Transformation. Theory and Practice from Latin America&lt;/em&gt; (Martes 19 de septiembre a las 17.15) y los coloquios UBA/UNSAM &lt;em&gt;Desigualdades de géneros: logros y desafíos en perspectivas comparadas&lt;/em&gt; (18, 20 y 21 de septiembre de 2023), y &lt;em&gt;Constitucionalismo Feminista Latinoamericano&lt;/em&gt; (Lunes 18 de septiembre, de 14 a 17 hs). Pueden encontrar más información sobre los tres eventos en los siguientes links (en PDF).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Gracias Tucumán!</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/gracias_tucuman/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/gracias_tucuman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En Tucumán tuvimos dos días intensos, de discusiones cordiales pero agudas, de trabajos extraordinarios y mesas relevantes&amp;mdash;y algo urgentes&amp;mdash;sobre los 40 años de la democracia argentina. La experiencia igualitaria, inter-generacional, y el impulso de investigaciones empíricas e interdisciplinarias es parte de lo que explica el nacimiento de nuestro espacio y los días tucumanos fueron un fiel reflejo de esos objetivos. Gracias a la Facultad de Derecho de la Universidad Nacional de Tucumán, a su decana, y muy especialmente a los integrantes del capítulo que nos recibieron con tanta amabilidad y dedicación. Abajo algunas fotos del encuentro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Programa Tucumán 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/tucuman/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/tucuman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Compartimos el programa de nuestro &lt;strong&gt;tercer encuentro anual&lt;/strong&gt; que se llevará a cabo el 24 y 25 de agosto en la ciudad de Tucumán. La pregunta que ordena nuestro encuentra se relaciona con la contribución del derecho a la democracia, a cuarenta años de su recuperación. El derecho, ¿ha ayudado a la democracia? ¿De qué maneras, en qué formas? ¿Qué hizo y qué no hizo el derecho para consolidarla, y qué puede hacer&amp;mdash;de aquí en adelante&amp;mdash;para fortalecerla?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Invitación a publicar en iberICONnnect.blog</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/ibericonnect/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/ibericonnect/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;%22img/ibericonnect.png%22&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;sobre-ibericonnectblog&#34;&gt;Sobre IberICONnect.blog&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nos interesa participar activamente en el blog que engloba los capítulos iberoamericanos de ICON, &lt;a href=&#34;www.ibericonnect.blog&#34;&gt;www.ibericonnect.blog&lt;/a&gt; y por ello queremos contarles algunas cosas sobre este proyecto que es central en la dinámica de ICON, y a la vez es la versión en español del blog &lt;a href=&#34;http://www.iconnectblog.com/&#34;&gt;ICONnect&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si no lo conocen, lo recomendamos enfáticamente: allí encontrarán una muy recomendable sección quincenal de novedades que incluye fallos, artículos y pequeñas recensiones.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Además de columnistas fijos, se publican artículos breves y reseñas de libros, y pueden suscribirse a un boletín semanal que llegará todos los viernes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A 40 años de la recuperación democrática. El derecho, ¿ha ayudado a la democracia?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/tercer_encuentro_anual/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/tercer_encuentro_anual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este año se cumplen 40 años de la recuperación de la democracia, y la fecha ofrece una buena excusa para reflexionar sobre un dilema preocupante. La democracia es hoy un principio irrenunciable, que agrupa consensos explícitos y persistentes a pesar de crisis económicas recurrentes, creciente exclusión social, y aumento de la pobreza y la desigualdad. Incluso en un escenario de polarización creciente, ante problemas sistémicos que parecen de difícil solución y que engendran desesperanza sobre el futuro, la democracia es&amp;mdash;todavía&amp;mdash;aquello que nos une. Pero, ¿qué significa ese consenso? ¿Qué valores acompañan a ese compromiso democrático? ¿Qué implica éste mantra repetido que corre siempre el riesgo de perder sentido y volverse una fórmula vacía?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miradas sobre la Corte Suprema</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/miradas_sobre_la_corte/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/miradas_sobre_la_corte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les invitamos a un cíclo de charlas y lecturas alrededor de la Corte Suprema. ¡Coordina Gustavo Arballo!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inscripción&lt;/strong&gt; → &lt;a href=&#34;https://bit.ly/CorteZoom2022&#34;&gt;https://bit.ly/CorteZoom2022&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Transmisión via &lt;em&gt;streaming&lt;/em&gt; sólo con registro previo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;🗓 &lt;strong&gt;Jueves 20 de octubre - 14 hs.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Leticia Barrera - La Corte por dentro&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;🗓 &lt;strong&gt;Jueves 27 de octubre - 14 hs.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Gabriel Pereira - Activismo y equilibrismo en la Corte&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;🗓 &lt;strong&gt;Jueves 3 de noviembre - 14 hs.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Lecturas → La Corte desde adentro (Boffi Boggero, Oyhanarte, Rosatti)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El proceso constituyente chileno desde adentro</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/chile_atria/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/chile_atria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El próximo jueves 29 de septiembre (6pm) conversaremos con Fernando Atria sobre el proceso constituyente chileno. Organiza el CIJS (CONICET) de la Universidad Nacional de Córdoba. El texto base de discusión se puede encontrar &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/files/papers/atria.pdf&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;. Y &lt;a href=&#34;https://bit.ly/3SuzWvF&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt; el enlance a la videollamada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Gracias Córdoba!</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/gracias/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/gracias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tuvimos dos días extraordinarios de discusión, donde los valores que nos juntaron&amp;mdash;la discusión seria, horizontal, de trabajos que miran al derecho público con intensidad y atención, de manera comparada, con perspectivas multidisciplinarias&amp;mdash;estuvieron más que presentes. Nuestro primer encuentro presencial seguro fue el primero de muchos. ¡Compartimos algunas imágenes!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Programa del encuentro anual, Córdoba 2022</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/encuentro_anual_programa/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/encuentro_anual_programa/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;el-futuro-del-derecho-público-en-argentina-retomando-la-imaginación-constitucional&#34;&gt;El futuro del derecho público en Argentina. Retomando la imaginación constitucional&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;En todo el mundo, las instituciones democráticas parecen estar atravesando—-una vez más—-un momento de crisis. Están bajo tensión, presionadas por gobiernos que erosionan sus fundamentos y por una creciente insatisfacción ciudadana, que no encuentra en las instituciones representativas respuestas a sus demandas y deseos. ¿De qué manera fallan nuestras instituciones? ¿Qué causas profundas explican nuestra peculiar forma de crisis? ¿De qué manera puede contribuir la academia jurídica a afrontar estos desafíos? Las jornadas de discusión se organizará sobre dos ejes: causas y soluciones. El primero busca identificar problemas y exponerlos; el segundo propone idear posibles soluciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encuentro anual ICON•S Argentina 2022</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/encuentro_anual/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/encuentro_anual/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;el-futuro-del-derecho-público-en-argentina-retomando-la-imaginación-constitucional&#34;&gt;El futuro del derecho público en Argentina. Retomando la imaginación constitucional&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;En todo el mundo, las instituciones democráticas parecen estar atravesando—-una vez más—-un momento de crisis. Están bajo tensión, presionadas por gobiernos que erosionan sus fundamentos y por una creciente insatisfacción ciudadana, que no encuentra en las instituciones representativas respuestas a sus demandas y deseos. ¿De qué manera fallan nuestras instituciones? ¿Qué causas profundas explican nuestra peculiar forma de crisis? ¿De qué manera puede contribuir la academia jurídica a afrontar estos desafíos? Las jornadas de discusión se organizará sobre dos ejes: causas y soluciones. El primero busca identificar problemas y exponerlos; el segundo propone idear posibles soluciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentación de libro</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/presentaci%C3%B3n_libro_petracchi/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/presentaci%C3%B3n_libro_petracchi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Presentación de un libro más de la colección &amp;ldquo;La Corte y sus presidencias&amp;rdquo;, dirigida por Paula Gaido y Laura Clérico →&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Programa de estudios de actualización y profundización en derecho constitucional</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/programa/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/programa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El capítulo argentino de la &lt;em&gt;International Society of Public Law&lt;/em&gt; (ICON•S) invita a estudiantes cerca de terminar la carrera y jóvenes graduados y graduadas de abogacía para un programa de actualización y profundización en derecho constitucional. El programa busca generar espacios de discusión sobre temas centrales del derecho constitucional contemporáneo. Consiste en una serie de encuentros virtuales con profesoras y profesores de derecho constitucional, la lectura colectiva de textos, la producción de trabajos de análisis y reacción a las lecturas y la puesta en común de esas discusiones con quienes participen del programa. Para ingresar al mismo es necesario postularse a través de &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/forms/d/12z9PtqwVOce3uc4bnjCvEH5GDKx1i15n3E04oFFbSY8/edit&#34;&gt;este formulario&lt;/a&gt;. El programa de estudios no ofrece títulos ni certificaciones y es sin cargo: es un espacio de formación que requiere&amp;mdash;sin embargo&amp;mdash;del compromiso de las y los estudiantes. La intención es conformar un conjunto de personas interesadas por el derecho constitucional que están comenzando su carrera. En líneas con los objetivos del capítulo, desde ICON•S Argentina buscamos que ese grupo sea geográficamente diverso y que tenga paridad de género. Las decisiones sobre la admisión al programa estarán muy orientadas por esos objetivos y por la evaluación de las postulaciones, en las que se busca que las y los postulantes muestren la naturaleza de su interés en el programa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seminario</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/seminario_pc/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/seminario_pc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El profesor Pedro Caminos va a coordinar un seminario de teoría constitucional los primeros viernes de cada mes a partir de septiembre a las 18:30 (hora Argentina). Les compartimos el programa con los vínculos a las lecturas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Laura Clérico</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/lc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/lc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Investigadora del CONICET, Profesora de la Universidad de Buenos Aires y Profesora Honoraria de la Friedrich Alexander Universität en Erlangen Nürnberg, Alemania, en derecho constitucional y protección internacional de los derechos humanos.. Es Doctora (Univ. Kiel), Magister Legum (Kiel) y Abogada (UBA). Su línea actual de investigación versa sobre igualdad, género y derechos sociales en la jurisprudencia de las Cortes regionales de Derechos Humanos y de los Superiores Tribunales de Provincia en Argentina. Ha publicado libros, capítulos de libros, y artículos sobre derechos humanos, constitucionales, igualdad y perspectiva de género. Ha dirigido varias tesis de doctorado y de maestría en castellano, inglés y alemán sobre los temas de su especialidad, en especial, sobre igualdad, derechos sociales, género, orientación sexual; justicia-verdad-reparaciones y garantías de no-repetición, demostrando una especial dedicación a la formación de jóvenes investigadoras.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arrancamos</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/presentacion/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/presentacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/flyer.png&#34; alt=&#34;Programa primer evento&#34; title=&#34;Flyer&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Queríamos compartir con ustedes el programa del primer encuentro del capítulo argentino de ICON•S. El encuentro tendrá lugar el 27 de mayo de 2021, entre las 10 y las 18 horas de acuerdo al cronograma que presentamos en el flyer. Vamos a discutir cuatro artículos o borradores que abordan temas de los más diversos. La modalidad es presentación, breve comentario, y discusión horizontal. Se presume lectura previa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roberto Saba</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/saba/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/saba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Roberto Saba es abogado graduado en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires y posee títulos de Master en Derecho (LLM) y de Doctor en Leyes (JSD) por la Universidad de Yale. Se desempeña como Profesor de Grado y Posgrado de Derecho Constitucional y de Derechos Humanos en las Facultades de Derecho de las Universidades de Buenos Aires y de Palermo. Es Director del Centro de Estudios de Posgrado de esta última donde está a cargo de la Maestría y del Doctorado en Derecho. Fue Decano de esa institución de 2009 a 2016. Sus últimos libros se titulan Más allá de la igualdad formal ante la ley. ¿Qué les debe el Estado a los grupos desaventajados? (Siglo XXI Editores, Buenos Aires, 2016) y La libertad de expresión: un ideal en disputa (Estudio Preliminar y Comp.; Siglo del Hombre y Universidad de los Andes, Bogotá, 2020).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leticia Vita</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/lv/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/lv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Abogada, Licenciada en Ciencias Políticas y Doctora en Derecho por la Universidad de Buenos Aires. Profesora Adjunta Regular con Dedicación Exclusiva de Teoría del Estado, Facultad de Derecho, Universidad de Buenos Aires. Investigadora del CONICET e Investigadora Formada del Instituto de Investigaciones A. L. Gioja, Facultad de Derecho, Universidad de Buenos Aires. Miembro de la Red de Profesoras de la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires y de la Red de Politólogas #NoSinMujeres.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leticia Vita</title>
      <link>http://localhost:1313/c_ejecutivo/lv/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_ejecutivo/lv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Abogada, Licenciada en Ciencias Políticas y Doctora en Derecho por la Universidad de Buenos Aires. Profesora Adjunta Regular con Dedicación Exclusiva de Teoría del Estado, Facultad de Derecho, Universidad de Buenos Aires. Investigadora del CONICET e Investigadora Formada del Instituto de Investigaciones A. L. Gioja, Facultad de Derecho, Universidad de Buenos Aires. Miembro de la Red de Profesoras de la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires y de la Red de Politólogas #NoSinMujeres.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pablo Riberi</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/pr/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/pr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Licenciado en Filosofía (UNC); Abogado (UNC); Especialista en Derecho Constitucional (Centro de Estudios Constitucionales de Madrid, España); LLM -Master in Law-, (Temple University de Filadelfia, EEUU); Doctor en Derecho y Ciencias Sociales (UNC).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Profesor Titular de Teoría Constitucional (Facultad de Ciencia Política y RRII de la UCC; Profesor Adjunto de Derecho Constitucional de la Facultad de Derecho (UNC).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Investigador y profesor de posgrado en otras Casas de Altos Estudios tanto en el país como en el extranjero. Por caso: Profesor en la Carrera de Doctorado (Facultad de Derecho de la UCSF, Santa Fe); Profesor en la Maestría de Teoría Constitucional y Derechos Humanos (Facultad de Ciencias Jurídicas y Sociales UNL, Santa Fe); Profesor invitado en Science-Po -Paul Cezanne-, Aix-en-Provence, Francia (2009, 2014, 2017); Profesor invitado en la Facultad de Derecho de la Universidad de Greifswald, Alemania (2016); Profesor visitante en la Washington and Lee Law School, Lexington (VA) EEUU, (2018/2019); ‘Distinguido Profesor visitante’ en el ‘Clough Center for the Study of Constitutional Democracy’, Boston College, EEUU (2018); Investigador y becario de la &amp;ldquo;Fundación Max Planck para el desarrollo de las ciencias&amp;rdquo; en el Instituto Max Planck de Derecho Público Comparado y de Derecho Internacional, Heidelberg, Alemania (2014, 2016,2020); y Profesor visitante -Schumann Fellow- en la Facultad de Derecho, Universidad de Münster, Alemania (2021/2021).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ines Jaureguiberry</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/ij/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/ij/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Abogada (UNLP) LLM (Yale Law School) Diploma de Postítulo en Derechos Humanos y Mujeres (Universidad de Chile). Es docente de grado y posgrado e investigadora en Derecho Constitucional, Género y Derecho Penal. Actualmente se desempeña como Defensora Pública de Víctima en el fuero federal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mariela Puga</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/mp/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/mp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Profesor de Derecho Constitucional de la Universidad de Buenos Aires.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lorem Ipsum is simply dummy text of the printing and typesetting industry. Lorem Ipsum has been the industry&amp;rsquo;s standard dummy text ever since the 1500s, when an unknown printer took a galley of type and scrambled it to make a type specimen book. It has survived not only five centuries, but also the leap into electronic typesetting, remaining essentially unchanged. It was popularised in the 1960s with the release of Letraset sheets containing Lorem Ipsum passages, and more recently with desktop publishing software like Aldus PageMaker including versions of Lorem Ipsum.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sebastián Linares</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/sl/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/sl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Doctor Ciencia Política (Universidad Salamanca, 2007), autor de La (i)legitimidad del control judicial de las leyes (Marcial Pons, 2008) y de Democracia Participativa Epistémica (Marcial Pons, 2017). Profesor de Derecho Constitucional en la Universidad Nacional del Sur e investigador adjunto del CONICET. Me dedico a investigar sobre teoría de la democracia e innovación democrática.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Silvina Álvarez Medina</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/sam/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/sam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Silvina Alvarez Medina es profesora de Filosofía del Derecho en la Universidad Autónoma de Madrid; ha sido profesora visitante en el European University Institute, la Universidad Pompeu Fabra de Barcelona, y las Universidades de Oxford y Sussex en Reino Unido. Entre sus publicaciones, “La interferencia estatal en la vida privada y familiar”, CEFD, n. 42, 2020; La autonomía de las personas. Una capacidad relacional, CEPC, 2018; “Access to opportunities in Multicultural Societies and the Relevance of Public Expfession”, Social and Legal Studies, vol. 18:4, 2009; “Pluralism and the interpretation of women’s human rights”, European Journal of Women Studies, vol. 16:2, 2009. El próximo otoño saldrá su último libro, La protección de la vida privada y familiar. Sexualidad, reproducción y violencia, Marcial Pons, 2021.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gabriel Pereira</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/gp/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/gp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gabriel Pereira es Investigador del Consejo Nacional de Investigaciones Científicas y Técnica (CONICET) e investigador afiliado al Centro de Estudios Latinoamericanos de la Universidad de Oxford (Reino Unido). Fue investigador post-doctoral del Departamento de Sociología de la Universidad de Oxford donde también se doctoró en Ciencias Políticas. También fue becario postdoctoral del CONICET a través del programa de reinserción de científicos radicados en el extranjero.  Obtuvo su maestría en Ciencias Sociales con Especialización en Democracia y Democratización en la University College London (Reino Unido) y su título de abogado en la Universidad Nacional de Tucumán (Argentina).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ignacio Giuffré</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/ig/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/ig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Docente e Investigador Predoctoral (Universitat Pompeu Fabra), Máster en Derecho Constitucional (Centro de Estudios Políticos y Constitucionales, y Universidad Internacional Menéndez Pelayo), Master in Global Rule of Law and Constitutional Democracy (Università degli Studi di Genova y Universitat de Girona), Especialista en Derecho Constitucional (UCA) y Abogado (Universidad de Mendoza). &lt;a href=&#34;mailto:ignacio.giuffre@upf.edu&#34;&gt;ignacio.giuffre@upf.edu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maricel Asar</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/ma/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/ma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Abogada con diploma de honor (Universidad de Buenos Aires, 2015). Máster en Derecho Constitucional (Centro de Estudios Políticos y Constitucionales de Madrid, 2017) con beca de la Fundación Carolina. Diploma &amp;ldquo;New trends in Constitutional Law&amp;rdquo; (Harvard Law School, 2018). Soy docente de derecho constitucional en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires. Investigo en el &amp;ldquo;Programa de Estudios Institucionales&amp;rdquo; del Instituto de Investigaciones Jurídicas y Sociales &amp;ldquo;Ambrosio L. Gioja&amp;rdquo; de la Universidad de Buenos Aires.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quienes somos</title>
      <link>http://localhost:1313/quienes_somos/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/quienes_somos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Somos el capítulo argentino de ICON•S, la &lt;a href=&#34;https://www.icon-society.org/&#34;&gt;International Society of Public Law&lt;/a&gt;. Nuestro objetivo es perseguir la misión de ICON•S dentro de Argentina, difundir sus valores y promover el compromiso con un enfoque interdisciplinario del derecho público que involucre a académicas y abogados en derecho constitucional, administrativo e internacional para comprender mejor los desarrollos legales globales y transnacionales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Violeta Canaves</title>
      <link>http://localhost:1313/c_academico/vc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_academico/vc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Profesora de Derecho Constitucional (Universidad Nacional del Litoral). Abogada (Universidad Nacional del Litoral), LLM y candidata a JSD (Yale Law School). Actualmente es Robina Foundation Human Rights Fellow en UNFPA (United Nations Population Fund) en Nueva York.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agustina Ramon Michel</title>
      <link>http://localhost:1313/c_ejecutivo/arm/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_ejecutivo/arm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Profesora de derecho en la Universidad de Palermo. Investigo desde un enfoque sociolegal, temas de derecho público, especialmente de salud &amp;amp; género. Trabajo, en general, de manera interdisciplinaria. Prefiero ante todo entender, luego argumentar o criticar. Lo empírico me permite pensar  lo normativo y viceversa. Enseño cursos de género y políticas públicas, de salud, y de introducción al derecho y derechos humanos. Soy también investigadora asociada del CEDES, e integrante de la Red Alas. Soy de Tucumán, norte argentino, y vivo hace varios años en Buenos Aires; aun me aspiro las S.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Claudina Orunesu</title>
      <link>http://localhost:1313/archivados/co/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/archivados/co/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Abogada (UNMDP) y Doctora de la Universidad de Buenos Aires. Profesora de Teoría General del Derecho y Metodología de la investigación científica e investigadora de la UNMdP. Autora de libros y artículos sobre temas de teoría y filosofía del derecho y derecho constitucional.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estatuto</title>
      <link>http://localhost:1313/estatuto/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/estatuto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El objetivo del Capítulo de Argentina es perseguir la misión de ICON•S dentro de Argentina, que es promover los valores de ICON•S y, en particular, el compromiso con un enfoque interdisciplinario del derecho público que involucre a personas del ámbito académico y profesional, y ramas asociadas. Fundado en 2020, este capítulo busca constituirse como un espacio de discusión intergeneracional, con balance de género y diversidad geográfica.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;se-establece-el-capítulo-para&#34;&gt;Se establece el capítulo para&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Promover los valores constitucionales fundamentales de democracia, igualdad, justicia y derechos humanos y su realización en el contexto argentino.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gustavo Arballo</title>
      <link>http://localhost:1313/archivados/ga/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/archivados/ga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Abogado (UN La Plata, 2000), Especialista en Derecho Público (UN Córdoba, 2008), Magister en Derecho y Magistratura Judicial (Universidad Austral, 2009). Profesor Adjunto de Derecho Público, Provincial y Municipal en la Universidad Nacional de La Pampa (2006-). Secretario de Jurisprudencia y Coordinador del Centro de Capacitación del Poder Judicial de la Provincia de La Pampa. Editor del blog saberderecho.com desde 2006. Nació y vive en Santa Rosa, La Pampa. En twitter es @gusarballo&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Horacio Etchichury</title>
      <link>http://localhost:1313/c_ejecutivo/he/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_ejecutivo/he/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Doctor en Derecho y Ciencias Sociales (Universidad Nacional de Córdoba [UNC], 2010). Master of Laws (Yale Law School, 2004). Abogado (UNC, 2000). Licenciado en Comunicación Social (UNC, 1997). Investigador Adjunto, CONICET. Profesor Titular, Instituciones Argentinas, Facultad de Filosofía y Humanidades, UNC. Profesor Adjunto, Introducción al Derecho y Profesor Ayudante, Derecho Constitucional, Facultad de Derecho, UNC. Director del &lt;a href=&#34;https://GidesCordoba.blogspot.com&#34;&gt;Grupo de Investigación en Derechos Sociales&lt;/a&gt; (GIDES), UNC. Publicaciones en: &lt;a href=&#34;https://etchichury.blogspot.com&#34;&gt;etchichury.blogspot.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Magdalena Álvarez</title>
      <link>http://localhost:1313/c_ejecutivo/ma/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_ejecutivo/ma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Doctora en Derecho y Ciencias Sociales (UNC). Magister en Derecho y Argumentación (UNC). Abogada (UNC). Profesora Adjunta de Derecho Constitucional. Profesora Adjunta de Derecho Procesal Constitucional (Facultad de Derecho, UNC). Profesora de Posgrado (Universidad Siglo 21). Codirectora del Grupo de Investigación en Derechos Sociales (GIDES).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ramiro Álvarez Ugarte</title>
      <link>http://localhost:1313/c_ejecutivo/rau/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_ejecutivo/rau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Profesor de derecho constitucional Universidad de Buenos Aires (JTP). Profesor de la Maestría en Derecho Constitucional de la Universidad de Palermo. Investigador del Centro de Estudios en Libertad de Expresión (CELE) de la Universidad de Palermo. Doctor en derecho por la Universidad de Columbia, Nueva York.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ICON•S Argentina en ICON Mundo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/iconmundo/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/iconmundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Compartimos aquí el calendario de presentaciones / participaciones de integrantes del capítulo en el evento global ICON•S Mundo (al que, por cierto, todavía &lt;a href=&#34;https://mundo.icon-society.org/&#34;&gt;se pueden inscribir gratuitamente&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gustavo Arballo coordina una disusión sobre federalismo → panel &lt;a href=&#34;https://mundo.icon-society.org/event/federalism-perspectives-lessons-from-argentina-spanish/&#34;&gt;26&lt;/a&gt;. Participa Damián Azrak, Emiliano Vitaliani, Patricio Méndez Montenegro y María Lina Carrera. 🗓 6 de julio, 10:40&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pedro Caminos coordina una discusión sobre derecho internacional y &amp;ldquo;otras formas de cambiar al derecho público&amp;rdquo;. Panel &lt;a href=&#34;https://mundo.icon-society.org/event/constitutional-law-in-the-unmaking-international-law-and-other-ways-of-changing-public-law/&#34;&gt;50&lt;/a&gt;. Participan Florencia Saulino, Magalía Miranda, Patricio Méndez Montenegro, Lorena González Tocci, Ignacio Colombo Murua y Joaquín Millon. 🗓 6 de julio, 14:40&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Victoria Ricciardi</title>
      <link>http://localhost:1313/c_ejecutivo/vr/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/c_ejecutivo/vr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Abogada, con diploma de honor, de la Universidad de Buenos Aires (UBA). Especialista en Derecho Administrativo de la Universidad de Belgrano. Obtuvo un LLM en Derecho Constitucional Comparado de la Universidad de Texas at Austin (UT). Es docente de la Facultad de Derecho y de Posgrado de Género y Derecho de la UBA. Becaria Fulbright y Human Rights Scholar del &lt;em&gt;Rapaport Center of Human Rights and Justice&lt;/em&gt; de la Escuela de Derecho de la Universidad de Texas at Austin. Fue docente de la Facultad de Derecho de la Universidad de Palermo, investigadora de la Universidad General Sarmiento y de la UNSAM. Se desempeñó en organizaciones no gubernamentales, el poder judicial y el poder ejecutivo dedicada a temas de derecho sociales, con especial foco en urbanización de barrios populares, acceso a la vivienda y la relevancia de los derechos sociales de las mujeres.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>http://localhost:1313/contacto/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/contacto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para contactarse con nosotros, por favor escribir a &lt;a href=&#34;mailto:icon.arg.s@gmail.com&#34;&gt;icon.arg.s@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Membresía</title>
      <link>http://localhost:1313/membresia/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/membresia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La membresía en ICON•S Argentina requiere de un proceso de postulación, de acuerdo a nuestro &lt;a href=&#34;https://iconsar.github.io/estatuto_2/&#34;&gt;estatuto&lt;/a&gt;. Para facilitar el mismo, creamos un formulario que puedes completar &lt;a href=&#34;https://forms.gle/Agvh5Pgmu5RMJwk19&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;. Al menos dos veces al año, el CE resolverá sobre las posultaciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>lista de fuentes</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lista_de_fuentes/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lista_de_fuentes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta es buenísima, y es la que usa este sitio:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://indestructibletype.com/Jost.html&#34;&gt;https://indestructibletype.com/Jost.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
