<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Académicas on ICON•S Argentina</title>
    <link>https://iconsar.github.io/tags/acad%C3%A9micas/</link>
    <description>Recent content in Académicas on ICON•S Argentina</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iconsar.github.io/tags/acad%C3%A9micas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¡Gracias Santa Fe!</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/gracias_santa_fe/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/gracias_santa_fe/</guid>
      <description>&#xA;Queremos agradecer sinceramente a quienes participaron del evento de ICON•S Argentina en la Facultad de Ciencias Jurídicas y Sociales de la Universidad Nacional del Litoral en Santa Fe. Fue un encuentro intenso, amable, y enriquecedor&amp;mdash;en la ya cada vez más estable tradición de nuestro espacio. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Programa Santa Fe 2024 - Imaginación constitucional para una Argentina en crisis</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/santa_fe/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/santa_fe/</guid>
      <description>Imaginación constitucional para una Argentina en crisis 29 y 30 de agosto de 2024&#xA;Este año se cumplen treinta años de la reforma constitucional de 1994 y como toda conmemoración, nos convoca a una reflexión sobre su legado histórico pero también sobre su actualidad y vigencia. El aniversario encuentra a la Argentina atravesando un período de extrema vulnerabilidad democrática, en línea con otras democracias de occidente que en los últimos años han vivido experiencias similares.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tertulias: Constitucionalismo feminista. El feminismo en la raíz del constitucionalismo</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/constitucionalismo_feminista/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/constitucionalismo_feminista/</guid>
      <description>Compartimos y auspiciamos una actividad organizada por colegas de la Universidad Nacional de Córdoba y la Red Alas. ¡Súmense!&#xA;¿De qué se trata? Es un seminario semanal de lecturas, para reflexionar críticamente sobre los presupuestos del constitucionalismo desde una perspectiva feminista. En este primer ciclo (de julio a septiembre) conversaremos sobre las ideas de las feministas que participaron en los procesos políticos del primer constitucionalismo, y se borraron de la narrativa constitucional clásica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Imaginación constitucional para una Argentina en crisis</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/cuarto_encuentro_conv/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/cuarto_encuentro_conv/</guid>
      <description>Este año se cumplen treinta años de la reforma constitucional de 1994 y como toda conmemoración, nos convoca a una reflexión sobre su legado histórico pero también sobre su actualidad y vigencia. El aniversario encuentra a la Argentina atravesando un período de extrema vulnerabilidad democrática, en línea con otras democracias de occidente que en los últimos años han vivido experiencias similares.&#xA;En nuestro caso, la tensión bajo la que se encuentra el sistema político es el resultado de dos sucesos vinculados entre sí: el surgimiento de nuevos actores políticos cuyo compromiso con la democracia parece débil y una persistente y grave crisis económica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Actividades UBA/UNSAM</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/coloquio_uba_unsam/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/coloquio_uba_unsam/</guid>
      <description>En el marco de la visita de la profesora Francisca Pou Giménez de la Universidad Autónoma de México (UNAM) a Buenos Aires, se llevarán a cabo varias actividades (algunas con transmisión por Internet). Entre ellas, la presentación del libro Proportionality and Transformation. Theory and Practice from Latin America (Martes 19 de septiembre a las 17.15) y los coloquios UBA/UNSAM Desigualdades de géneros: logros y desafíos en perspectivas comparadas (18, 20 y 21 de septiembre de 2023), y Constitucionalismo Feminista Latinoamericano (Lunes 18 de septiembre, de 14 a 17 hs).</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Gracias Tucumán!</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/gracias_tucuman/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/gracias_tucuman/</guid>
      <description>En Tucumán tuvimos dos días intensos, de discusiones cordiales pero agudas, de trabajos extraordinarios y mesas relevantes&amp;mdash;y algo urgentes&amp;mdash;sobre los 40 años de la democracia argentina. La experiencia igualitaria, inter-generacional, y el impulso de investigaciones empíricas e interdisciplinarias es parte de lo que explica el nacimiento de nuestro espacio y los días tucumanos fueron un fiel reflejo de esos objetivos. Gracias a la Facultad de Derecho de la Universidad Nacional de Tucumán, a su decana, y muy especialmente a los integrantes del capítulo que nos recibieron con tanta amabilidad y dedicación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Programa Tucumán 2023</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/tucuman/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/tucuman/</guid>
      <description>Compartimos el programa de nuestro tercer encuentro anual que se llevará a cabo el 24 y 25 de agosto en la ciudad de Tucumán. La pregunta que ordena nuestro encuentra se relaciona con la contribución del derecho a la democracia, a cuarenta años de su recuperación. El derecho, ¿ha ayudado a la democracia? ¿De qué maneras, en qué formas? ¿Qué hizo y qué no hizo el derecho para consolidarla, y qué puede hacer&amp;mdash;de aquí en adelante&amp;mdash;para fortalecerla?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Invitación a publicar en iberICONnnect.blog</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/ibericonnect/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/ibericonnect/</guid>
      <description>Sobre IberICONnect.blog Nos interesa participar activamente en el blog que engloba los capítulos iberoamericanos de ICON, www.ibericonnect.blog y por ello queremos contarles algunas cosas sobre este proyecto que es central en la dinámica de ICON, y a la vez es la versión en español del blog ICONnect)&#xA;Si no lo conocen, lo recomendamos enfáticamente: allí encontrarán una muy recomendable sección quincenal de novedades que incluye fallos, artículos y pequeñas recensiones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A 40 años de la recuperación democrática. El derecho, ¿ha ayudado a la democracia?</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/tercer_encuentro_anual/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/tercer_encuentro_anual/</guid>
      <description>Este año se cumplen 40 años de la recuperación de la democracia, y la fecha ofrece una buena excusa para reflexionar sobre un dilema preocupante. La democracia es hoy un principio irrenunciable, que agrupa consensos explícitos y persistentes a pesar de crisis económicas recurrentes, creciente exclusión social, y aumento de la pobreza y la desigualdad. Incluso en un escenario de polarización creciente, ante problemas sistémicos que parecen de difícil solución y que engendran desesperanza sobre el futuro, la democracia es&amp;mdash;todavía&amp;mdash;aquello que nos une.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miradas sobre la Corte Suprema</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/miradas_sobre_la_corte/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/miradas_sobre_la_corte/</guid>
      <description>Les invitamos a un cíclo de charlas y lecturas alrededor de la Corte Suprema. ¡Coordina Gustavo Arballo!&#xA;Inscripción → https://bit.ly/CorteZoom2022&#xA;Transmisión via streaming sólo con registro previo.&#xA;🗓 Jueves 20 de octubre - 14 hs.&#xA;Leticia Barrera - La Corte por dentro&#xA;🗓 Jueves 27 de octubre - 14 hs.&#xA;Gabriel Pereira - Activismo y equilibrismo en la Corte&#xA;🗓 Jueves 3 de noviembre - 14 hs.&#xA;Lecturas → La Corte desde adentro (Boffi Boggero, Oyhanarte, Rosatti)</description>
    </item>
    <item>
      <title>El proceso constituyente chileno desde adentro</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/chile_atria/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/chile_atria/</guid>
      <description>El próximo jueves 29 de septiembre (6pm) conversaremos con Fernando Atria sobre el proceso constituyente chileno. Organiza el CIJS (CONICET) de la Universidad Nacional de Córdoba. El texto base de discusión se puede encontrar aquí. Y aquí el enlance a la videollamada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Gracias Córdoba!</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/gracias/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/gracias/</guid>
      <description>Tuvimos dos días extraordinarios de discusión, donde los valores que nos juntaron&amp;mdash;la discusión seria, horizontal, de trabajos que miran al derecho público con intensidad y atención, de manera comparada, con perspectivas multidisciplinarias&amp;mdash;estuvieron más que presentes. Nuestro primer encuentro presencial seguro fue el primero de muchos. ¡Compartimos algunas imágenes!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Programa del encuentro anual, Córdoba 2022</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/encuentro_anual_programa/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/encuentro_anual_programa/</guid>
      <description>El futuro del derecho público en Argentina. Retomando la imaginación constitucional En todo el mundo, las instituciones democráticas parecen estar atravesando—-una vez más—-un momento de crisis. Están bajo tensión, presionadas por gobiernos que erosionan sus fundamentos y por una creciente insatisfacción ciudadana, que no encuentra en las instituciones representativas respuestas a sus demandas y deseos. ¿De qué manera fallan nuestras instituciones? ¿Qué causas profundas explican nuestra peculiar forma de crisis? ¿De qué manera puede contribuir la academia jurídica a afrontar estos desafíos?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encuentro anual ICON•S Argentina 2022</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/encuentro_anual/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/encuentro_anual/</guid>
      <description>El futuro del derecho público en Argentina. Retomando la imaginación constitucional En todo el mundo, las instituciones democráticas parecen estar atravesando—-una vez más—-un momento de crisis. Están bajo tensión, presionadas por gobiernos que erosionan sus fundamentos y por una creciente insatisfacción ciudadana, que no encuentra en las instituciones representativas respuestas a sus demandas y deseos. ¿De qué manera fallan nuestras instituciones? ¿Qué causas profundas explican nuestra peculiar forma de crisis? ¿De qué manera puede contribuir la academia jurídica a afrontar estos desafíos?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentación de libro</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/presentaci%C3%B3n_libro_petracchi/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/presentaci%C3%B3n_libro_petracchi/</guid>
      <description>Presentación de un libro más de la colección &amp;ldquo;La Corte y sus presidencias&amp;rdquo;, dirigida por Paula Gaido y Laura Clérico →</description>
    </item>
    <item>
      <title>Programa de estudios de actualización y profundización en derecho constitucional</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/programa/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/programa/</guid>
      <description>El capítulo argentino de la International Society of Public Law (ICON•S) invita a estudiantes cerca de terminar la carrera y jóvenes graduados y graduadas de abogacía para un programa de actualización y profundización en derecho constitucional. El programa busca generar espacios de discusión sobre temas centrales del derecho constitucional contemporáneo. Consiste en una serie de encuentros virtuales con profesoras y profesores de derecho constitucional, la lectura colectiva de textos, la producción de trabajos de análisis y reacción a las lecturas y la puesta en común de esas discusiones con quienes participen del programa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seminario</title>
      <link>https://iconsar.github.io/blog/seminario_pc/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iconsar.github.io/blog/seminario_pc/</guid>
      <description>El profesor Pedro Caminos va a coordinar un seminario de teoría constitucional los primeros viernes de cada mes a partir de septiembre a las 18:30 (hora Argentina). Les compartimos el programa con los vínculos a las lecturas.&#xA;Primer eje: Conceptos para pensar las constituciones Primera sesión: Koskenniemi, M. (2007): &amp;ldquo;Constitutionalism as Mindset&amp;rdquo;. 🗓 Viernes 3/9&#xA;Segunda sesión: Jacobsohn, G. J. (2014): &amp;ldquo;Theorizing the Constitutional Revolution&amp;rdquo;. 🗓 Viernes 1/10&#xA;Segundo eje: Las constituciones y los tribunales como instituciones imperfectas Tercera sesión: Schauer, F.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
